(轉) 不存在的城市

不存在的城市（一）

電影紙城市（Paper Town）裡面有帶到，在國外的某些城市，基於不同理由，僅有名字出現在地圖上，但卻沒有這個城市真實的存在。這讓我想起，數年前曾遇過類似的事件，在這邊敘述一下這個與史實有關的改編事件。

當時，因工作關係，我常需要到歐洲英國一趟。由於我天生喜愛冒險，每次出國都會找一些當地特殊的景點與題材，趁出差時，順便自由行一下。當時在國外介紹旅游的論壇中，
看到有幾名美國的網友，希望到英國玩，請英國當地網友介紹一些不為人知的秘境或景點。

雖然有許多熱心的網友，介紹了埃克塞特、格拉斯哥、格洛斯特、赫里福德、達勒姆等城市。雖然這些城市比較冷門，但仍是有不少網友知道這些地方，甚至有人熟門熟路地介紹這些城市必到的景點。

我看了幾天的討論串後，發現這些景點實在沒什麼特別，再不然就是小的可憐，大概只有數十人的居民，因此我準備放棄再追這個討論串，自行規劃到比斯特這個小城市，除了洽公外，順便去購物一下。

過了數日，突然有一名英國網友 “一名謙卑的人（OneHumble）”在論壇裡，突然發表一篇不存在的城市阿哥頓（Argleton）。我對這個議題感到有興趣，於是點了進去看，這個不存在的城市，到底是什麼情況。

這名網友記載，在谷歌地圖上的英國，有個城市名為阿哥頓（Argleton）。這個城市在谷歌地圖出現前，就已存在紙本的地圖上。他說，根據記錄，阿哥頓是個約一百人的小鎮，
有很特別的風景，通常在半夜，鎮上居民都會見到天空閃爍著不同的光芒。

不過當時，有一位邊山大學（Edge Hill University）的教授麥克羅蘭（Mike Nolan），
因需要進行地理研究，於是到了當地去探訪，但怎麼找都找不到這座城市。甚至他到附近城鎮，問當地居民，居然沒有人知道。他感到非常奇怪，於是將此事寫在部落格上。

他的同事羅伊貝菲爾德（Roy Bayfield），聽到他說這件的事時，感到非常不可思議。他在地圖上，查了一下阿哥頓後，發現離他從小長大的家鄉奧頓市（Aughton）不遠處，且也在邊山大學附近，但他卻未曾聽過這個城市。於是他決定一探究竟，親自去看一下，到底這個不存在的城市是什麼。

不過他到了當地後，跟麥克羅蘭一樣，什麼都沒有發現。甚至他問了家鄉的親戚與朋友，
都沒有人知道這件事。他認為，這可能是一個製作地圖上的缺失，因為奧頓市與阿哥頓市，以當地口音的讀法很像，很可能是製圖人弄錯了。

在羅伊貝菲爾德解釋後，這個不存在的城市神秘感頓時降低，漸漸地，沒有什麼人關心此話題。然而，過了數日，有一名英國網友 “伊瑟雷恩（ztherion）”在此討論串留言，
說阿哥頓是個真實存在的城市，雖然這個小城居民人數不多，但因為特別的景色，每年仍吸引不少遊客，算是在利物浦（Liverpool）附近的一個知名景點。

他說，雖然他是第一次到利物浦與阿哥頓遊玩，但當地景色真的很獨特，且小城的居民也很熱情，他甚至在網上展示了阿哥頓買來的衣服與紀念杯。從他展示紀念品上的圖案來看，這個小城似乎有一個哥德式教堂，與一個小型的歐式市集。

接著，陸續有網友留言，證實這個城市的存在，甚至有人照了幾張照片，證明是有這個城市。
從我關注這件事起的一個月內，發現它越來越熱門，且還有當地媒體報導這惡不存在的城市。又過了數日，有一名網友安克德（enqueued）發現，谷歌地圖悄悄地刪了這個城市，
但紙本地圖仍有這個城市存在，於是整件事又成了謎團。

我的懷疑是，為何這座城市會出現在地圖上，且有人見過，也有人說是虛構，甚至有展示出來這個小城的照片與紀念品。當事件白熱化後，卻被谷歌刪掉地圖，實在是不尋常。

於是我決定，過幾天到英國辦完公事後，順道去探訪這個所謂不存在的城市。

source:

仲有冇